\chapter{Requerimientos específicos}
{\color{Blue} Esta sección debería contener todos los requerimientos en un nivel de detalle suficiente para permitir:

*	a los diseñadores de software: realizar un diseño que satisfaga los requerimientos

*	a los analistas de pruebas: verificar que el software satisface los requerimientos

A través de esta sección, cada requerimiento declarado debería ser perceptible por usuarios, operadores y otros sistemas externos. Estos requerimientos deberían incluir, al menos,  una descripción de cada entrada (estímulo) del software , de cada salida (respuesta) del software, y de todas las funciones que debe realizar el software en respuesta de una entrada o como soporte a una salida.
Esta sección es la más importante del presente documento.}

{\color{ForestGreen}CdC: En esta sección se espera que se describan los requerimientos específicos utilizando las distintas técnicas vistas en la materia. Se espera encontrar:

$\wp$	Diagrama de contexto

$\wp$	Se espera al menos que estén modelados los fenómenos esenciales identificados.

$\wp$	Modelo de Objetivos

$\hbar$	Se espera al menos que estén bien refinados los objetivos principales  y los requerimientos esenciales (ver sección Matriz de requerimientos) para la máquina a construir, y obviamente todo el grafo para cubrir el camino entre ellos. La parte explicitada del diagrama debe ser completa y correcta. 

\hspace{3cm} * Todos los objetivos en el camino hacia los requerimientos esenciales deben ser refinados (al menos para explicitar ese camino).

\hspace{3cm} * Puede ser que algún objetivo no se refine porque no sea relevante en el camino a requerimientos esenciales; pero todo objetivo refinado debe incluir a todos los subobjetivos inmediatos.

$\hbar$	Enumeración de todos los requerimientos detectados, con una breve descripción de cada uno, e identificación de si se trata de un requerimiento funcional o no funcional. Además, cada requerimiento deberá clasificarse como esencial, importante o deseable (debe tener coherencia con el Modelo de Objetivos). En esta clasificación se entiende por:

$\diamond$	requerimientos esenciales: aquellos requerimientos que caracterizan la esencia del software a  construir. Sin estos requerimientos, el software ya dejaría de ser lo que se espera.

$\diamond$	requerimientos importantes: aquellos requerimientos que son necesarios para que el software funcione de acuerdo a lo esperado, pero no son esenciales. Su incumplimiento provocaría la no aceptación del software.

$\diamond$	requerimientos deseables: aquellos que representan alguna funcionalidad opcional, su cumplimiento es deseado por el cliente, pero su incumplimiento no provocaría el rechazo del software.

$\wp$	Casos de Uso

$\hbar$	Actores

$\hbar$	Diagramas.

$\hbar$	Descripción de cada caso de uso

$\wp$	Operaciones relevantes

$\hbar$	Describir operaciones relevantes ( si lo necesitan) usando una combinación de técnicas de documentación de casos de uso y/o OCL  y/o lenguaje natural.

$\wp$	Diagramas de Actividad

$\hbar$	Diagramas de actividad que consideren necesarios. En cada caso se debe indicar a que requerimientos y/o casos de uso u otro artefacto hace referencia. 

$\wp$	Máquinas de estado finito

$\hbar$	Máquinas de estado finito que consideren necesarias. En cada caso se debe indicar a que requerimientos y/o casos de uso se hace referencia. 
$\wp$	Modelo Conceptual
$\hbar$	Diagrama
$\hbar$	Diccionario de datos
$\hbar$	Restricciones al MC (utilizando OCL)

$\wp$	Prototipos de Pantalla
$\hbar$	Prototipos de las pantallas que se consideren importantes para validar. 
$\hbar$	Se espera que permitan dar una idea de la información input y ouptut que debería mostrarse. No es necesario poner énfasis en el aspecto estético definitivo de la interfaz usuario, sólo que permita comunicar la pantalla desde un punto de vista de la funcionalidad y la interacción posible del usuario.
 
 	CdC: La organización de los Requerimientos Específicos es una parte importante de la evaluación. Deben presentarlo de la manera que consideren más apropiada de manera de poder comunicar las ideas.
 	 
 	CdC: No es obligatorio utilizar todas las técnicas mencionadas, queda a criterio de cada grupo (y es parte de la evaluación) la elección de la técnica más apropiada para cada aspecto que quieran modelar, así como la decisión de los aspectos modelados.}
