\chapter{Testing}

En este apartado presentaremos el diseño y las cuestiones propias a la implementación y 
realización del testing funcional de aceptación sobre la funcionalidad de ingreso de nuevos
pedidos al sistema. Como fuera indicado en el enunciado, nos restringiremos a casos donde hay 
a lo sumo un producto comestible y un producto del tipo bebida.

De acuerdo a nuestro modelo, esta funcionalidad está encapsulada en una llamada al método 
\verb0ingresarPedido()0 de la clase \verb0CoordinadorDePedidos0.

\section{Análisis de factores, categorías y \textit{choices}}

Los \textit{inputs} directos de la funcionalidad son:

\begin{itemize}
\item Cliente
\item Lista de productos
\item Forma de pago
\item Origen
\item Número de mesa
\end{itemize}

Existen algunas situaciones que, por nuestra implementación, no se pueden dar y que por lo tanto 
no serán tenidas en cuenta en las tablas a fin de que sean más claras. Por ejemplo, el hecho
de que el cliente ingresado no exista no será tenido en cuenta ya que la única forma en que el
usuario puede ingresar un cliente es seleccionarlo de una lista, en la que todos los clientes
son válidos. El único caso particular en esa situación es recibir un cliente nulo, que corresponde
a cuando el usuario no seleccionó ningún cliente de la lista. De la misma manera, tampoco se
testearán casos donde el origen del pedido o su forma de pago sean inválidos (tanto solos como
combinados), puesto que la GUI garantiza que dichas elecciones sean válidas restringiendo lo
que puede hacer el usuario.

A su vez,  podemos considerar otros elementos del sistema que modifican el comportamiento de 
la funcionalidad y que deben ser tenidos en cuenta:

\begin{itemize}
\item Preparadores ocupados o no
\item ¿Hay pedidos en la cola de ingreso?
\item Stock de los insumos necesarios para el pedido
\item Insumos con cantidad crítica
\end{itemize}

A continuación daremos una revisión de los diferentes factores, categorias y \textit{choices} 
que tendremos en cuenta para diseñar el testing.

\subsection{Origen}

El origen es un factor a tener en cuenta, ya que según si el pedido es de mostrador, mesa o teléfono,
hay ciertos invariantes que se deben preservar para poder ingresar un pedido de este tipo. Por ejemplo, 
un pedido de mesa debe tener una mesa asociada, un pedido telefónico debe tener un cliente asociado, etc. 
Entonces vemos que la categoria que nos importa del origen es su \textbf{valor}. Los \textit{choices} son 
los distintos valores de origen: \textbf{Mostrador}, \textbf{Mesa} y \textbf{Teléfono}.

\subsection{Número de mesa}

En el caso de que se pretenda ingresar un pedido de mesa, un factor a tener en cuenta es el número de mesa, y
en particular nos interesa su \textbf{valor}, que puede ser \textbf{nulo} o \textbf{no}. Si es nulo, se debe 
generar un mensaje de error ya que el número es necesario. En el caso de que el pedido no sea de mesa, no lo 
consideraremos porque la GUI no permite ingresar un número de mesa cuando se intenta ingresar otro pedido.

\subsection{Cliente}

El cliente es otro factor a tener en cuenta. Como dijimos anteriormente, no consideraremos el caso en 
el que el cliente sea por ejemplo un cliente no registrado, ya que la GUI solo permite elegir a los 
clientes de una lista, mostrando allí únicamente a los clientes registrados. Consideraremos como 
categoría el \textbf{valor} del cliente en el sentido de si \textbf{es nulo} o \textbf{no}. En el 
caso en que el cliente sea nulo, si el pedido era telefónico, el sistema debe dar un error.

\subsection{Lista de productos}

Otro factor a tener en cuenta es la lista de productos que componen al pedido. En particular, una 
posible categoría a tener en cuenta es \textbf{cómo está compuesta}. Por enunciado, nos limitaremos 
a una comida y una bebida. Entonces, dentro de esta categoría consideraremos el caso donde la lista 
está compuesta por \textbf{0 productos} (condición de error) , \textbf{una bebida}, \textbf{una comida} 
o \textbf{una bebida y una comida}. El caso de una comida lo consideraremos como único porque 
creemos que no presenta un interés particular. Por otro lado, el caso de una bebida también lo 
consideraremos como único porque es un caso simple. La justificación es que creemos que el caso 
donde hay solo bebidas es simple de tratar, pero por una cuestión de completitud decidimos probarlo.

En los casos en los que hay una comida, nos va a interesar también qué \textbf{tipo de comida} es, 
si \textbf{pizza} o \textbf{empanada}, ya que cada producto tiene, por ejemplo, su preparador asociado.

\subsection{Forma de pago}

La forma de pago es un factor a tener en cuenta para los pedidos de mostrador que permiten escoger 
entre dos posibles: \textbf{efectivo} o \textbf{tarjeta}. Los demás orígenes solo pemiten especificar 
una única forma de pago: los de mesa, forma de pago nula (no se conoce hasta que se cierra la mesa) 
y los telefónicos solo permiten el uso de efectivo.

\subsection{Relación productos y stock}

En este factor tenemos varias cosas que considerar. En primer lugar la \textbf{cantidad actual de los 
insumos en relación con la cantidad necesaria para satisfacer al pedido}. Nosotros consideraremos 
los casos donde \textbf{todos los insumos tienen menos stock que el necesario} (condición de error),
\textbf{algunos tienen menos stock que el necesario} (condición de error), \textbf{algunos tienen un 
valor igual al necesario} (y el resto mayor o igual) como caso único para testear el caso borde, y 
finalmente el caso donde \textbf{todos los insumos tienen una cantidad mayor a la necesaria}.

Otra categoría a tener en cuenta es la \textbf{cantidad actual de los insumos necesarios en función de
su cantidad crítica}. Consideraremos el caso donde \textbf{todos los insumos están en condición critica}, 
 \textbf{algunos están y otros no}, y finalmente el caso donde \textbf{ninguno está en estado crítico}. 
 Los casos \textit{todos} y \textit{ninguno} los trataremos como únicos para mantener acotada la
 cantidad total de casos, y porque el caso intermedio parece más general y abarcativo.

Una tercera categoria a tener en cuenta es si \textbf{hay insumos que pasan de un estado normal a 
uno de stock crítico}, en cuyo caso de deberá mostrar un mensaje informativo (notar que si ya 
estaban en estado crítico, esto no debe ocurrir). Podemos considerar las \textit{choices}: \textbf{ninguno}
hace esta transición, \textbf{alguno la hace y el resto queda en valores más grandes que el crítico}, 
\textbf{alguno la hace, algunos quedan en valores iguales al crítico y el resto en valores mas grandes}, 
y finalmente el caso donde \textbf{todos realizan la transición}. Estos dos últimos casos los consideraremos 
como únicos.

\subsection{Cola de ingreso}

La cola de ingreso es también un factor a tener en cuenta. La categoria es su \textbf{tamaño}. Si bien más 
que el tamaño, lo que importa para decidir si un pedido se encola o no es el estado del preparador, es por 
lo menos conveniente considerar con un caso único cuando \textbf{la cola esta vacía} y separar el caso en que 
 \textbf{la cola ya tenía pedidos}.

\subsection{Preparadores}

Los preparadores tienen importancia como factores, ya que son los que deciden para un pedido con comida 
si este se encola o se comienza a preparar. Entonces, en los casos en los que el pedido sea de comida, y 
utilizando el hecho de que solo se testean los pedidos con un único item de comida, podemos considerar 
como categorias el \textbf{estado del preparador asociado al tipo del producto} y el del \textbf{preparador 
del otro tipo de comida}. Entonces, podemos considerar los valores \textbf{ocupado} y \textbf{libre} para 
cada uno de ellos. El preparador del otro tipo podría tener importancia porque podría ocurrir por 
ejemplo que si el preparador correcto está ocupado y el otro libre se realice una asignacion errónea.

\section{Diseño de los casos de test}

De acuerdo a los factores antes identificados armamos la tabla de casos de test. La misma, junto
con la tabla de factores, categorías y elecciones descripta en la sección anterior se encuentran adjuntas
a este trabajo.

\section{Realización del testing}

En este apartado daremos una descripción de los datos con los que probamos cada caso de test. Primero 
introduciremos la notación que vamos a utilizar para describir a las instancias y luego desarrollaremos 
las distintas instancias con las que se probaron.

\subsection{Notación}

Antes de mostrar las instancias que se utilizaron para armar las pruebas estableceremos una convención
de como indicaremos los distintos tipos de datos que vamos a usar.

Para declarar un insumo utilizamos:

\verb0Insumo(cantidad,cantidadCritica,nombre)0

Para declarar un tipo de producto:

\verb0TipoProducto(Nombre,cocinable,preparable)0

Si queremos indicar un producto hacemos:

\verb0Producto(nombre,precio,tiempoCoccion,tiempoPreparacion,TipoProducto,insumos)0

Para un cliente usamos:

\verb0Cliente(apellido,celular,id,nombre,passWeb,telefono,usrweb, direccion)0

Finalmente para los pedidos usamos, según su origen:

\verb#PedidoMostrador(Cliente,productos,formaDePago)#\\
\verb#PedidoMesa(Cliente,productos,mesa)#\\
\verb#PedidoTelefono(Cliente,productos)#\\

Al utilizar la GUI de nuestra aplicación, \verb0PedidoMostrador(Cliente,productos,formaDePago)0 debe 
interpretarse como ir a la pestaña de Cola de Ingreso, clickear en Ingresar Nuevo Pedido, elegir el origen
``mostrador'', selecionar la forma de pago $formaDePago$, el cliente $Cliente$ de la lista (o no elegir 
a ninguno si se desea un cliente \textit{None}) y elegir los productos correspondientes de la lista de productos.

En general necesitamos para realizar los tests que hayan productos, insumos, clientes y otros datos precargados. 
Por eso, salvo que se indique lo contrario, consideraremos que la pizzería tiene los siguientes datos:

\noindent
\ttfamily
\shorthandoff{"}
\hlstd{}\hlslc{\#Insumo(cantidad,cantidadCritica,nombre)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{bollo\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{30}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Bollo\ de\ Pizza"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{tapa\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{50}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{20}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Tapa\ de\ Empanada"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Muzzarella"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{25}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{25}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Empanada\ de\ Carne"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{13}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{13}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Napolitana"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo4\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{100}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Empanada\ de\ Pollo"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo5\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{11}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Roquefort"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo6\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{12}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Botella\ de\ Quilmes"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo7\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{45}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{23}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Botella\ de\ Coca{-}Cola"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo8\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Botella\ de\ Iguana"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo9\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{22}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{23}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Botella\ de\ Pepsi"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo10\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{1}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Calabresa"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo11\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{14}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{20}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Empanada\ de\ humita"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{insumo12\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Empanada\ de\ atun"}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{}\hspace*{\fill}\\
\hlslc{\#TipoProducto(Nombre,cocinable,preparabl)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{pizza}\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{TipoProducto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Pizza"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{True}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{True}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{empanada}\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{TipoProducto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Empanada"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{True}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{True}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{coca}\hlsym{=}\hlstd{\ \ }\hlsym{}\hlstd{}\hlkwd{TipoProducto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Gaseosa"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{False}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{False}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{cerveza}\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{TipoProducto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Cerveza"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{False}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{False}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{}\hspace*{\fill}\\
\hlslc{\#Producto(nombre,precio,tiempoCoccion,tiempoPreparacion,TipoProducto,insumos)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{}\hspace*{\fill}\\
\hlslc{\#bebidas}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Bebida1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Coca{-}Cola"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{5}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{coca}\hlsym{,{[}}\hlstd{insumo7}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#no\ critico}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Bebida2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Quilmes"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{7}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{cerveza}\hlsym{,{[}}\hlstd{insumo6}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#al\ limite\ de\ critico}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Bebida3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Pepsi\ Cola"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{5}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{coca}\hlsym{,{[}}\hlstd{insumo9}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#\ critico}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Bebida2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Iguana"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{7}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{cerveza}\hlsym{,{[}}\hlstd{insumo8}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#\ agotada}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{}\hspace*{\fill}\\
\hlslc{\#pizzas}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Pizza1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Muzzarella"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{25}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{5.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{10.2}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{pizza}\hlsym{,{[}}\hlstd{bollo}\hlsym{,}\hlstd{insumo1}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#no\ critico}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Pizza2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Napolitana"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{30}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{5.4}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12.3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{pizza}\hlsym{,{[}}\hlstd{bollo}\hlsym{,}\hlstd{insumo3}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#al\ limite\ de\ critico}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Pizza3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Roquefort"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{40}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{7}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{15.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{pizza}\hlsym{,{[}}\hlstd{bollo}\hlsym{,}\hlstd{insumo5}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#\ critico}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Pizza4\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Calabresa"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{40}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{7.1}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{15.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{pizza}\hlsym{,{[}}\hlstd{bollo}\hlsym{,}\hlstd{insumo10}\hlsym{{]})}\hlstd{}\hlslc{\#Agotada}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{}\hspace*{\fill}\\
\hlslc{\#empanadas}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Empanada1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Pollo"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{11.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{empanada}\hlsym{,{[}}\hlstd{tapa}\hlsym{,}\hlstd{insumo4}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#No\ critico}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Empanada2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Carne"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{11}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{empanada}\hlsym{,{[}}\hlstd{tapa}\hlsym{,}\hlstd{insumo2}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#al\ limite\ de\ critico}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Empanada3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Humita"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{11.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{empanada}\hlsym{,{[}}\hlstd{tapa}\hlsym{,}\hlstd{insumo11}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#critico}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{Empanada4\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Atun"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{11}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{empanada}\hlsym{,{[}}\hlstd{tapa}\hlsym{,}\hlstd{insumo12}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#Agotada}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{\hspace*{\fill}\\
\hspace*{\fill}\\
dir1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Trinidad"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"N/A"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"tortuguitas"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{123}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{dir2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Los\ alamos"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"N/A"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Wilde"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1465}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{dir3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"San\ Martin"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"2do\ Piso"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Capital\ Federal"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{3988}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{dir4\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Montaneses"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"1er\ Piso"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Capital\ Federal"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{345}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{dir5\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Oliden"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"N/A"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Vicente\ Lopez"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{3433}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{dir6\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Los\ Paraisos"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"N/A"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Bursaco"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{20}\hlstd{}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{\hspace*{\fill}\\
cli1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Sainz\ Trapaga"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1555664488}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Gonzalo"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"hayQPaja"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{48566633}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"gomox"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir1}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{cli2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Martinez"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1521356684}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{2}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Federico"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"estudiando"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{46532233}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"fedefly"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir2}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{cli3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Gonzalez"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1523314655}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Emiliano"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"bartolo"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{45632132}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"emilio"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir3}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{cli4\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Gonzalez"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1532169788}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{4}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Sergio"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"lechuga"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{45125398}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"checho"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir4}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{cli5\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Rinaldi"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1564659777}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{5}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Nicolas"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"esteee"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{46633221}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"elcorrector"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir5}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{cli6\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"D'arrigo"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1564521133}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{6}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Sergio"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"niato"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{46632136}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"jefetp"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir6}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{}\hspace*{\fill}\\
\mbox{}
\normalfont
\shorthandon{"}

También consideremos los siguientes pedidos simples:

\noindent
\ttfamily
\shorthandoff{"}
\hlstd{}\hlslc{\#Pedidos}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{PedidoPizza\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{PedidoMostrador}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlkwa{None}\hlstd{}\hlsym{,\ {[}}\hlstd{pizza1}\hlsym{{]},\ }\hlstd{efectivo}\hlsym{)}\hspace*{\fill}\\
\hlstd{PedidoEmpanada\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{PedidoMostrador}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlkwa{None}\hlstd{}\hlsym{,{[}}\hlstd{Empanada1}\hlsym{{]},}\hlstd{efectivo}\hlsym{)}\hlstd{}\hspace*{\fill}\\
\mbox{}
\normalfont
\shorthandon{"}

De modo generico, cuando digamos un pedido pizzero o un pedido empanadero nos referimos a 
los pedidos arriba declarados.

\subsection{Datos de prueba}

\subsubsection{Caso de test 1}

Tomamos la pizzería común, y como pedido a agregar consideramos:

\verb0PedidoMesa(None,[pizza1],None)0

\subsubsection{Caso de test 2}

Tomamos la pizzeria común, e ingresamos:

\verb0PedidoTelefono(None,[pizza1])0

\subsubsection{Caso de test 3}

\verb0PedidoMostrador(None,[],efectivo)0

\subsubsection{Caso de test 4}

Primero agregamos pedidos para que la cola de ingreso no esté vacía, ingresamos entonces:
\verb0PedidoPizzas, PedidoPizzas0

Luego ingresamos:

\verb0PedidoMesa(None,[bebida1],4)0

\subsubsection{Caso de test 5}
Notemos que la pizza de calabresa de la pizzería que definimos antes tiene su kit agotado, como también
queremos que el bollo esté agotado, lo que hacemos primero es redefinir la cantidad de bollos, bajándola a 0.

Luego hacemos:

\verb0PedidoMostrador(None,[pizza4],efectivo)0

\subsubsection{Caso de test 6}

En este caso solo hacemos un pedido de calabresa:

\verb0PedidoMostrador(None,[pizza4],efectivo)0

\subsubsection{Caso de test 7}

Tomamos a la pizzería y redefinimos la cantidad de tapas para que estén en cantidad crítica, y lo ponemos en 9. 
Así al pedir 9 empanadas nos quedarán 0 tapas.

Colocamos un pedido pizzero para que el preparador pizzero quede ocupado.

Luego ingresamos:

\verb0PedidoMostrador(cli1,[empanada3]*9+[bebida3],tarjeta)0

\subsubsection{Caso de test 8}

Primero vamos a hacer lo siguiente: ponemos la cantidad de bollos en 17. Luego, ingresamos dos pedidos empanaderos 
para ocupar al preparador y dejar la cola no vacía.

Luego ingresamos el siguiente pedido:

\verb0PedodTelefono(cli2,[pizza1]*8+[bebida2])0

\subsubsection{Caso de test 9}

A la pizzería normal, le cambiamos el stock de bollos a 15, y le ingresamos dos 
pedidosPizzeros, con lo cual dejamos la cola de ingreso con un pedido y el preparador 
pizzero ocupado.

Luego ingresamos:
\verb0PedidoMesa(cli2,[pizza3,pizza3,pizza3],2)0

\subsubsection{Caso de test 10}

Agregamos 2 pedidos pizzeros, luego hacemos:

\verb0PedidoMostrador(cli3,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2],efectivo)0

\subsubsection{Caso de test 11}

El caso no se puede generar ya que la cola de ingreso tiene pedidos encolados pero ambos 
preparadores estan ociosos, con lo cual la pizzería no cumple su invariante. Notar que generar 
esta instancia es responsabilidad de nuestra funcionalidad, ya que se deben agregar pedidos.

\subsubsection{Caso de test 12}
\verb0PedidoMostrador(cli3,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2],tarjeta)0

\subsubsection{Caso de test 13}
Análogo al 11, no se puede representar.

\subsubsection{Caso de test 14}
Ingresamos 2 pedidos empanaderos a la pizzería.

Luego para hacer el testing ingresamos:

\verb0PedidoMostrador(cli4,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2],efectivo)0
												
\subsubsection{Caso de test 15}
No se puede representar.

\subsubsection{Caso de test 16}
Igual al 14 pero ingresamos este pedido:

\verb0PedidoMostrador(cli4,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2],tarjeta)0

\subsubsection{Caso de test 17}
No se puede representar.		

\subsubsection{Caso de test 18}
Agregamos 2 pedidos pizzeros, luego hacemos:

\verb0PedidoTelefono(cli3,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2])0							
											
\subsubsection{Caso de test 19}
No se puede generar.
												
\subsubsection{Caso de test 20}
Ingresamos 2 pedidos empanaderos a la pizzería.

Luego para hacer el testing ingresamos:

\verb0PedidoTelefono(cli4,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2])0
												
\subsubsection{Caso de test 21}
No se puede representar.

\subsubsection{Caso de test 22}
Agregamos 2 pedidos pizzeros, luego hacemos:

\verb0PedidoMesa(cli2,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2],5)0												
											
\subsubsection{Caso de test 23}
No se puede generar.

\subsubsection{Caso de test 24}
Ingresamos 2 pedidos empanaderos a la pizzería.

Luego para hacer el testing ingresamos:

\verb0PedidoMostrador(cli4,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2],efectivo)0												

\subsubsection{Caso de test 25}
No se puede generar.
		
\subsubsection{Caso de test 26}
Agregamos 2 pedidos pizzeros, un pedido Empanadero y luego hacemos:

\verb0PedidoMostrador(cli3,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2],efectivo)0

\subsubsection{Caso de test 27}
Agregamos 2 pedidos Empanaderos y luego hacemos:

\verb0PedidoMostrador(cli3,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2],efectivo)0

\subsubsection{Caso de test 28}
Agregamos 2 pedidos pizzeros y un empanadero, luego hacemos:

\verb0PedidoMostrador(cli3,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2],tarjeta)0

\subsubsection{Caso de test 29}
Similar al 28, pero agregamos 2 pedidos empanaderos, el pedido a ingresar es:

\verb0PedidoMostrador(cli3,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2],tarjeta)0

\subsubsection{Caso de test 30}
Ingresamos 2 pedidos empanaderos y uno pizzero a la pizzería.

Luego para hacer el testing ingresamos:

\verb0PedidoMostrador(cli4,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2],efectivo])0
												
\subsubsection{Caso de test 31}
Idem al caso 30, pero solo ingresamos 2 empanaderos y hacemos:

\verb0PedidoMostrador(cli4,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2],efectivo])0

\subsubsection{Caso de test 32}
Ingresamos 2 pedidos empanaderos y uno pizzero a la pizzería.

Luego para hacer el testing ingresamos:

\verb0PedidoMostrador(cli4,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2],tarjeta)0

\subsubsection{Caso de test 33}
Ingresamos 2 pedidos pizzeros.

Luego para hacer el testing ingresamos:

\verb0PedidoMostrador(cli4,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2],tarjeta)0

\subsubsection{Caso de test 34}
Agregamos 2 pedidos pizzeros y 1 empanadero, luego hacemos:

\verb0PedidoTelefono(cli3,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2])0							
											
\subsubsection{Caso de test 35}
Agregamos 2 pedidos empanaderos, luego hacemos:

\verb0PedidoTelefono(cli1,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2])0
												
\subsubsection{Caso de test 36}
Ingresamos 2 pedidos empanaderos y uno pizzero a la pizzería.

Luego para hacer el testing ingresamos:

\verb0PedidoTelefono(cli4,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2]]0
												
\subsubsection{Caso de test 37}
Ingresamos 2 pedidos pizzeros a la pizzería.

Luego para hacer el testing ingresamos:

\verb0PedidoTelefono(cli4,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2]]0

\subsubsection{Caso de test 38}
Agregamos 2 pedidos pizzeros y uno empanadero, luego hacemos:

\verb0PedidoMesa(cli2,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2],5)0												
											
\subsubsection{Caso de test 39}
Agregamos 2 pedidos empanaderos, luego hacemos:

\verb0PedidoMesa(cli2,[pizza3,pizza3,bebida2,bebida2],14)0												

\subsubsection{Caso de test 40}
Ingresamos 2 pedidos empanaderos y uno pizzero a la pizzería.

Luego para hacer el testing ingresamos:
\verb0PedidoMostrador(cli4,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2],efectivo]0												

\subsubsection{Caso de test 41}
Ingresamos 2 pedidos pizzeros a la pizzería.

Luego para hacer el testing ingresamos:
\verb0PedidoMostrador(cli3,[empanada3,empanada3,bebida2,bebida2],efectivo]0																							


\subsection{Ejecución de las pruebas}

Para ejecutar los tests se pueden crear las pizzerías a mano y luego utilizar el modulo 
\textit{pickle} de Python para \textit{dumpearlas}, y utilizando la funcionalidad de Abrir 
que brinda nuestra GUI cargar dicha instancia y luego hacer uso de la funcionalidad de Ingresar
Pedido para observar los resultados.

Por ejemplo, el siguiente script permite crear una pizzería como la descripta anteriormente, 
agregándole un pedido de una empanada y la deja lista para ser cargada por la aplicación en el 
archivo \verb0pizzeriaTesting.pyp0.\\
\noindent
\ttfamily
\shorthandoff{"}
\hlstd{}\hlline{\ \ \ \ 1\ }\hlkwa{from\ }\hlstd{inicializador\ }\hlkwa{import\ }\hlstd{}\hlsym{{*}}\\
\hlline{\ \ \ \ 2\ }\hlstd{}\\
\hlline{\ \ \ \ 3\ }\hlkwa{import\ }\hlstd{pickle}\\
\hlline{\ \ \ \ 4\ }\\
\hlline{\ \ \ \ 5\ }\hlslc{\#Insumo(cantidad,cantidadCritica,nombre)}\\
\hlline{\ \ \ \ 6\ }\hlstd{\\
\hlline{\ \ \ \ 7\ }bollo\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{30}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Bollo\ de\ Pizza"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ \ 8\ }\hlstd{tapa\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{50}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{20}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Tapa\ de\ Empanada"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ \ 9\ }\hlstd{insumo1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Muzzarella"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 10\ }\hlstd{insumo2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{25}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{25}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Empanada\ de\ Carne"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 11\ }\hlstd{insumo3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{13}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{13}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Napolitana"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 12\ }\hlstd{insumo4\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{100}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Empanada\ de\ Pollo"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 13\ }\hlstd{insumo5\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{11}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Roquefort"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 14\ }\hlstd{insumo6\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{12}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Botella\ de\ Quilmes"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 15\ }\hlstd{insumo7\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{45}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{23}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Botella\ de\ Coca{-}Cola"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 16\ }\hlstd{insumo8\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Botella\ de\ Iguana"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 17\ }\hlstd{insumo9\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{22}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{23}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Botella\ de\ Pepsi"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 18\ }\hlstd{insumo10\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{1}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Calabresa"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 19\ }\hlstd{insumo11\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{14}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{20}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Empanada\ de\ humita"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 20\ }\hlstd{insumo12\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Insumo}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlnum{0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{"Kit\ Empanada\ de\ atun"}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 21\ }\hlstd{}\\
\hlline{\ \ \ 22\ }\hlslc{\#TipoProducto(Nombre,cocinable,preparabl)}\\
\hlline{\ \ \ 23\ }\hlstd{pizza}\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{TipoProducto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Pizza"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{True}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{True}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 24\ }\hlstd{empanada}\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{TipoProducto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Empanada"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{True}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{True}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 25\ }\hlstd{coca}\hlsym{=}\hlstd{\ \ }\hlsym{}\hlstd{}\hlkwd{TipoProducto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Gaseosa"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{False}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{False}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 26\ }\hlstd{cerveza}\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{TipoProducto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Cerveza"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{False}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwa{False}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 27\ }\hlstd{}\\
\hlline{\ \ \ 28\ }\hlslc{\#Producto(nombre,precio,tiempoCoccion,tiempoPreparacion,TipoProducto,}\\
\hlline{\ \ \ 29\ }\hlslc{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ }\hlslc{insumos)}\\
\hlline{\ \ \ 30\ }\hlstd{}\\
\hlline{\ \ \ 31\ }\hlslc{\#bebidas}\\
\hlline{\ \ \ 32\ }\hlstd{Bebida1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Coca{-}Cola"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{5}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{coca}\hlsym{,{[}}\hlstd{insumo7}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#no\ critico}\\
\hlline{\ \ \ 33\ }\hlstd{Bebida2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Quilmes"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{7}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{cerveza}\hlsym{,{[}}\hlstd{insumo6}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#al\ limite\ de}\\
\hlline{\ \ \ 34\ }\hlslc{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ }\hlslc{critico}\\
\hlline{\ \ \ 35\ }\hlstd{Bebida3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Pepsi\ Cola"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{5}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{coca}\hlsym{,{[}}\hlstd{insumo9}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#\ critico}\\
\hlline{\ \ \ 36\ }\hlstd{Bebida2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Iguana"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{7}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{0.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{cerveza}\hlsym{,{[}}\hlstd{insumo8}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#\ agotada}\\
\hlline{\ \ \ 37\ }\hlstd{}\\
\hlline{\ \ \ 38\ }\hlslc{\#pizzas}\\
\hlline{\ \ \ 39\ }\hlstd{Pizza1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Muzzarella"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{25}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{5.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{10.2}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{pizza}\hlsym{,{[}}\hlstd{bollo}\hlsym{,}\hlstd{insumo1}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#no}\\
\hlline{\ \ \ 40\ }\hlslc{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ \ \ }\hlslc{critico}\\
\hlline{\ \ \ 41\ }\hlstd{Pizza2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Napolitana"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{30}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{5.4}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12.3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{pizza}\hlsym{,{[}}\hlstd{bollo}\hlsym{,}\hlstd{insumo3}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#al}\\
\hlline{\ \ \ 42\ }\hlslc{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ \ \ }\hlslc{limite\ de\ critico}\\
\hlline{\ \ \ 43\ }\hlstd{Pizza3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Roquefort"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{40}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{7}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{15.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{pizza}\hlsym{,{[}}\hlstd{bollo}\hlsym{,}\hlstd{insumo5}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#\ critico}\\
\hlline{\ \ \ 44\ }\hlstd{Pizza4\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Calabresa"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{40}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{7.1}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{15.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{pizza}\hlsym{,{[}}\hlstd{bollo}\hlsym{,}\hlstd{insumo10}\hlsym{{]})}\hlstd{}\hlslc{\#Agotada}\\
\hlline{\ \ \ 45\ }\hlstd{}\\
\hlline{\ \ \ 46\ }\hlslc{\#empanadas}\\
\hlline{\ \ \ 47\ }\hlstd{Empanada1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Pollo"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{11.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{empanada}\hlsym{,{[}}\hlstd{tapa}\hlsym{,}\hlstd{insumo4}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#No\ critico}\\
\hlline{\ \ \ 48\ }\hlstd{Empanada2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Carne"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{11}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{empanada}\hlsym{,{[}}\hlstd{tapa}\hlsym{,}\hlstd{insumo2}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#al\ limite}\\
\hlline{\ \ \ 49\ }\hlslc{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ }\hlslc{de\ critico}\\
\hlline{\ \ \ 50\ }\hlstd{Empanada3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Humita"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{10}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{11.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{empanada}\hlsym{,{[}}\hlstd{tapa}\hlsym{,}\hlstd{insumo11}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#critico}\\
\hlline{\ \ \ 51\ }\hlstd{Empanada4\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Producto}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Atun"}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{11}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlnum{12.0}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{empanada}\hlsym{,{[}}\hlstd{tapa}\hlsym{,}\hlstd{insumo12}\hlsym{{]})\ }\hlstd{}\hlslc{\#Agotada}\\
\hlline{\ \ \ 52\ }\hlstd{\\
\hlline{\ \ \ 53\ }\\
\hlline{\ \ \ 54\ }dir1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Trinidad"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"N/A"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"tortuguitas"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{123}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 55\ }\hlstd{dir2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Los\ alamos"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"N/A"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Wilde"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1465}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 56\ }\hlstd{dir3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"San\ Martin"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"2do\ Piso"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Capital\ Federal"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{3988}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 57\ }\hlstd{dir4\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Montaneses"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"1er\ Piso"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Capital\ Federal"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{345}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 58\ }\hlstd{dir5\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Oliden"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"N/A"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Vicente\ Lopez"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{3433}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 59\ }\hlstd{dir6\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Direccion}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Los\ Paraisos"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"N/A"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Bursaco"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{20}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 60\ }\hlstd{\\
\hlline{\ \ \ 61\ }cli1\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Sainz\ Trapaga"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1555664488}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Gonzalo"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"hayQPaja"}\hlstd{}\hlsym{,}\\
\hlline{\ \ \ 62\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ }\hlstd{}\hlnum{48566633}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"gomox"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir1}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 63\ }\hlstd{cli2\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Martinez"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1521356684}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{2}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Federico"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"estudiando"}\hlstd{}\hlsym{,}\\
\hlline{\ \ \ 64\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ }\hlstd{}\hlnum{46532233}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"fedefly"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir2}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 65\ }\hlstd{cli3\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Gonzalez"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1523314655}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{3}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Emiliano"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"bartolo"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{45632132}\hlstd{}\hlsym{,}\\
\hlline{\ \ \ 66\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ }\hlstd{}\hlstr{"emilio"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir3}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 67\ }\hlstd{cli4\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Gonzalez"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1532169788}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{4}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Sergio"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"lechuga"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{45125398}\hlstd{}\hlsym{,}\\
\hlline{\ \ \ 68\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ }\hlstd{}\hlstr{"checho"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir4}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 69\ }\hlstd{cli5\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Rinaldi"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1564659777}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{5}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Nicolas"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"esteee"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{46633221}\hlstd{}\hlsym{,}\\
\hlline{\ \ \ 70\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ }\hlstd{}\hlstr{"elcorrector"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir5}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 71\ }\hlstd{cli6\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Cliente}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{"Darrigo"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{1564521133}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{6}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"Sergio"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"niato"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlnum{46632136}\hlstd{}\hlsym{,}\\
\hlline{\ \ \ 72\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ }\hlstd{}\hlstr{"jefetp"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{dir6}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 73\ }\hlstd{\\
\hlline{\ \ \ 74\ }dicc\ }\hlsym{=\ \{}\hlstd{}\hlstr{``Insumos''}\hlstd{}\hlsym{:}\hlstd{Insumo}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{allInstances}\hlstd{}\hlsym{(),}\hlstd{}\hlstr{``Productos''}\hlstd{}\hlsym{:}\hlstd{Producto}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{allInstances}\hlstd{}\hlsym{(),}\\
\hlline{\ \ \ 75\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ }\hlstd{}\hlstr{``TiposProducto''}\hlstd{}\hlsym{:\{}\hlstd{}\hlstr{``pizza''}\hlstd{}\hlsym{:}\hlstd{pizza}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{``empanada''}\hlstd{}\hlsym{:}\hlstd{empanada}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{``coca''}\hlstd{}\hlsym{:}\hlstd{coca}\hlsym{,}\\
\hlline{\ \ \ 76\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ }\hlstd{}\hlstr{``birra''}\hlstd{}\hlsym{:}\hlstd{cerveza}\hlsym{\},\ }\hlstd{}\hlstr{``Clientes''}\hlstd{}\hlsym{:{[}}\hlstd{cli1}\hlsym{,}\hlstd{cli2}\hlsym{,}\hlstd{cli3}\hlsym{,}\hlstd{cli4}\hlsym{,}\hlstd{cli5}\hlsym{,}\hlstd{cli6}\hlsym{{]}\}}\\
\hlline{\ \ \ 77\ }\hlstd{}\hlslc{\#guradamos\ el\ diccionario\ con\ los\ datos\ necesarios\ para\ cargar\ a\ la}\\
\hlline{\ \ \ 78\ }\hlslc{pizzeria}\\
\hlline{\ \ \ 79\ }\hlstd{\\
\hlline{\ \ \ 80\ }pickle}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{dump}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{dicc}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlkwb{open}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{``datos.pyp''}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{``wb''}\hlstd{}\hlsym{))}\\
\hlline{\ \ \ 81\ }\hlstd{\\
\hlline{\ \ \ 82\ }pizzeria\ }\hlsym{=\ }\hlstd{}\hlkwd{Pizzeria}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlkwb{open}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{``datos.pyp''}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{``rb''}\hlstd{}\hlsym{))}\\
\hlline{\ \ \ 83\ }\hlstd{pizzeria}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{getCoordP}\hlstd{}\hlsym{().}\hlstd{}\hlkwd{ingresarPedido}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{cli1}\hlsym{,{[}}\hlstd{Empanada1}\hlsym{{]},}\hlstd{}\hlstr{"efectivo"}\hlstd{}\hlsym{,\ }\hlstd{}\hlstr{"telefono"}\hlstd{}\hlsym{,}\\
\hlline{\ \ \ 84\ }\hlstd{}\hlstd{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ }\hlstd{}\hlkwa{None}\hlstd{}\hlsym{)}\\
\hlline{\ \ \ 85\ }\hlstd{\\
\hlline{\ \ \ 86\ }pickle}\hlsym{.}\hlstd{}\hlkwd{dump}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{pizzeria}\hlsym{,}\hlstd{}\hlkwb{open}\hlstd{}\hlsym{(}\hlstd{}\hlstr{``pizzeriaTesting''}\hlstd{}\hlsym{,}\hlstd{}\hlstr{``wb''}\hlstd{}\hlsym{))}\hlstd{}\\
\mbox{}
\normalfont
\shorthandon{"}

El problema de este método es que puede generar errores en este archivo que después generen inconsistencias.

Otra forma de hacerlo es utilizar la propia interfaz gráfica. La aplicacion toma los datos sobre insumos, 
clientes y demás del archivo \verb0datos.pyp0. Si uno quiere cambiar los datos, pisa ese archivo de manera 
similar a la primera parte del ejemplo anterior. Luego inicia la aplicación y mediante el botón de Ingresar 
Pedido va metiendo los pedidos necesarios para correr el caso de test con los datos dados.

