\chapter{Ap'endice III: Conclusiones}

El trabajo nos permitió comprender la dificultad y la enorme cantidad de trabajo que involucra la realización de una especificación completa para un sistema informático usando el modelo de \textit{Software Requirements Specification}. Tuvimos la oportunidad de ejercitar la gran mayoría de las técnicas propuestas en clase que nos fueron de utilidad para ilustrar nuestra especificación y facilitar su comprensión. Esto nos permitió comprender mejor las aptitudes y limitaciones de cada técnica, así como en qué contextos es conveniente o no el uso de cada una.

Por el alto grado de acoplamiento que existe entre los elementos de un documento de este tipo, el trabajo representó un desafío también desde el punto de vista de la coordinación de los esfuerzos y de los miembros del equipo, para lograr ser productivos sin producir inconsistencias en el documento resultante.

\subsection{Dificultades en la realización del trabajo}

Durante la realización del trabajo enfrentamos varias dificultades extraordinarias que estaban fuera de nuestras manos. Queríamos dejar constancia de las mismas en esta conclusión porque consideramos que afectaron seriamente la calidad del trabajo final. 

En primer lugar, es destacable el enorme salto de complejidad entre el trabajo práctico y los ejercicios resueltos en las clases. Si bien entendemos que el trabajo debe ser de una dificultad mayor, hubo casos paradigmáticos donde los contenidos fueron vistos de forma muy superficial o directamente no fueron presentados en clase, poniéndonos en la necesidad de improvisar. En particular, el modelo de operaciones no fue visto en clase por fuera de su breve introducción en la teórica, y los ejercicios presentados en la práctica respecto de modelo conceptual eran de una dificultad significativamente menor a la del trabajo práctico. 

En segundo lugar, muchas veces nos encontramos bloqueados a la espera de que se resolvieran cuestiones sobre la operatoria que no fueron definidas correctamente. A dos semanas de comenzado el TP, todavía se estaban resolviendo en clase. Fue el caso, por ejemplo, del funcionamiento de la cola de pedidos, que no estaba definido claramente en el documento de especificación y fue definido bastante más adelante. Por esta razón pasamos muchos días, a veces incluso fines de semana enteros sin poder avanzar. En función de esto, las primeras semanas del trabajo fueron muy poco productivas debiendo apurarnos sobre el final, una vez que teníamos todas las herramientas, para lograr terminar en el plazo especificado.

La utilidad del TP0 se vio seriamente comprometida por problemas de aparente desinformación entre los docentes. Cuando consultamos sobre el grado de refinamiento (o el criterio para hacerlo de forma selectiva) para el modelo de objetivos, obtuvimos respuestas diversas, predominantemente del tipo ``está a su criterio, omitan lo que no importa''. Cuando nos corrigieron el trabajo, nos indicaron que había refinamientos que no eran completos desde un punto de vista formal. Finalmente, cuando fue entregada la plantilla para el documento del TP1, se detallaba en ella un criterio preciso de qué cosas se deben refinar y qué cosas no, obligándonos a rever lo producido y duplicar esfuerzos.

Por último, nunca fue definida en las clases prácticas la idea general del trabajo práctico. Dicho entendimiento se dificultó aún más en la medida de que las consultas a diversos ayudantes generaban respuestas diametralmente opuestas. No fue hasta que en la teórica Sebastián Uchitel dijo que el documento que debíamos preparar se llamaba SRS que pudimos investigar por nuestra cuenta cual era el objetivo de un documento de este tipo.

