\chapter{Descripción General}
Dado que uno de los aspectos principales del problema es la organización de los pedidos, es una parte fundamental del producto controlar el estado de los mismo, permitir su ingreso controlado, asi como brindar un seguimiento que permita conocer que pasa con los pedidos ingresados. Por otro lado se espera que el software sea capaz de interactuar con diversos tipos de clientes a fin de lograr variadas formas de ingreso de pedidos.

El sistema deberá ademas ser capaz de brindar estadisticas que permitan estudiar el funcionamiento del negocio, asi como también realizar un seguimiento de los productos vendidos a fin de lograr buenos precios.
%\textcolor{Blue}{Esta sección busca describir los factores generales que afectan al producto y sus requerimientos. No se detallan aquí los requerimientos específicos, pero provee un conocimiento básico general para dichos requerimientos.}

\section{Perspectiva del producto}
El producto es autocontenido en lo referente a la gestion de los pedidos, asi como también en el manejo del stock de productos e insumos. Sin embargo el software no se encarga de la facturación, ya que la misma
%\textcolor{Blue}{Esta sección encuadra el producto en la perspectiva con otros productos relacionados. Si el producto es independiente y totalmente autocontenido, dicha situación debería explicitarse aquí.}

\section{Funciones principales del producto} 
%\textcolor{Blue}{Esta sección debería proveer un resumen de las funciones principales que el producto debe realizar. }

El sistema se encarga de monitorear el ciclo de vida de los pedidos que se realizan a la pizzería y el stock de las materias primas. Es responsable también de la optimización del uso del horno, la estimación de lapsos de producción y entrega, y por último de conservar un registro de los eventos de interés con fines estadísticos. 

En el caso de los pedidos realizados remotamente (vía Web o SMS), el sistema se encarga también de su ingreso. Para los pedidos realizados de forma directa (ya sea a un mesero o llamando por teléfono) existirá un inviduo responsable de su ingreso.

Desde el momento del ingreso de los pedidos, el sistema verifica su factibilidad en función del stock de insumos. Una vez ingresados los pedidos, el sistema actualiza la información de stock inmediatamente (y atómicamente junto con la inserción del pedido). A continuación se inserta el pedido en la cola de pedidos y se presenta a quien ingresó el pedido (usuario o encargado) una estimación de la demora en la preparación del pedido.

Dentro de la cocina, los maestros pizzero y empanadero tienen acceso al sistema en el cual pueden observar los pedidos que deben preparar e indicar su estado de preparación (en espera, preparado, en el horno). Tras la preparación, si el pedido debe ser entregado el sistema continúa monitoreando su estado y la demora en la entrega, tras la cual se recibe una notificación por parte del delivery. El sistema envía los datos de los pedidos que deben ser facturados al sistema de facturación mediante un archivo en un formato especificado que contiene información tal como la cantidad de items, su precio y la forma de pago.

En todo momento el encargado de pedidos puede reordenar la cola de pedidos, o cancelar alguno de ellos, así como los usuarios pueden consultar el estado de los mismos (vía Web). Un segundo encargado responsable de stock (que puede o no ser la misma persona física que el encargado de pedidos) puede actualizar el stock de insumos.

El sistema no es responsable de la logística de la distribución ni de la interacción directa con los clientes que no utilizan los medios Web o SMS. Tampoco existen operaciones automatizadas que afecten al negocio: todo lo que el sistema hace es coordinar a los actores que participan. El proceso de preparación y cocción de los alimentos es totalmente manual, así como lo es la reposición del stock y el armado de los pedidos para su posterior entrega.

\section{Características de los usuarios}
%\textcolor{Blue}{Esta sección debería describir las características generales de los usuarios para los que está pensado el producto.} 

Dadas las características mencionadas anteriormente sobre el producto, resulta imprescindible que los usuarios que interactúan con el sistema tengan conocimiento de como utilizarlo.

Es el caso de los empleados del local, los mozos deben saber como utilizar las computadoras de mano que le serán dadas para ingresar nuevos pedidos al sistema. En el caso de los maestros dentro de la cocina (ya sea el maestro empanadero, o el maestro pizzero) es necesario que sepan como pedirle al sistema el próximo pedido a preparar, y además como realizar los diferentes cambios de estado por los que pasa un pedido (desde que se comienza a preparar, hasta que ya se tiene el pedido listo para entregar) utilizando la pantalla de tipo touchscreen. Por último, el encargado de pedidos, que es el encargado de ingresar todos los pedidos que no sean remotos, cancelarlos, administrar las asignaciones a los hornos, y con la posibilidad de realizar consultas estadísticas, debe estar capacitado para poder desempeñarse sin tener inconvenientes. 

Si bien no se requieren empleados con conocimientos tecnicos, si se espera que estos sepan interactuar con el sistema de manera fluida. Por esta razón podria ser necesario un periodo de capacitación para que los distintos actores aprendar como utilizar correctamente el sistema.

Con respecto a los clientes, aquellos que quieran realizar pedidos via WEB deberán saber como desempeñarse en internet, es decir tener mínimos conocimientos del uso de un navegador de internet y como ingresar a las distintas paginas. Los usuarios que quieran utilizar el servicio, haciendo un pedido mediante mensajes de tipo SMS deberán saber como utilizar un teléfono celular para enviar los mensajes, además saber cual es el número al cual deben enviarlos para que el sistema los reciba. Aquellos usuarios que utilicen el teléfono, deberán saber como realizar una llamada y cual es el número telefónico del local.

\section{Restricciones}
Dado que a nivel presupuestario no hay restricciones, en principio la solución no cuenta con limitaciones a nivel hardware. Basicamente se espera que las terminales del local sean computadoras actuales.

Con respecto al lenguaje o plataforma de desarrollo, tampoco se presentaron restricciones. %Intentamos hacerlo en haskell pero al maestro no le gustaba el pattern matching, probamos con hq9+ pero no era turing completo y no nos alcanzo :D

%TODO: no me da la cara para seguir escribiendo

%\textcolor{Blue}{Esta sección debería proveer una descripción general de cualquier cuestión que limite las opciones del desarrollador (ej, regulaciones, limitaciones de hardware, requerimientos sobre lenguajes de alto nivel, etc.)}

\section{Supuestos y dependencias}
%TODO: aca tampoco
%\textcolor{Blue}{Esta sección debería enumerar cada uno de los factores que afectan los requerimientos declarados en el documento. Estos factores no son restricciones de diseño del software, sino más bien representan cuestiones cuyo cambio puede afectar los requerimientos.}

