\chapter{Introducción}
\section{Objetivo del documento}
%\textcolor{Blue}{Aquí se espera una breve introducción con respecto a este informe.}

Este documento tiene varios propósitos. Su contenido abarca esencialmente la descripción del problema que debe resolverse, y una enumeración detallada de los componentes de la solución propuesta para el mismo. Con esta información, se pretende lograr varios objetivos.

En primer lugar, este documento permite validar que el problema a resolver ha sido comprendido correctamente y que no hubieron omisiones en su descripción. Al ser este documento autocontenido, puede asumirse que el conocimiento completo de los analistas sobre el problema ha sido volcado aquí. Toda parte faltante debería ser  discutida para su inclusión. Del mismo modo, se espera que el sistema aquí descripto responda correctamente a las necesidades del cliente.

En segunda instancia este documento sirve de base para todo el desarrollo posterior, ya que debe estipular las necesidades a cubrir y las soluciones propuestas de forma de dar una visión general. Es de esperarse que todos los documentos del proyecto involucren en mayor o menor medida a éste, y en ese sentido se trata de la base para todos los documentos más refinados que podrían necesitarse a lo largo del proyecto. Por esta razón, permite también a usuarios, desarrolladores y otras personas ajenas al sistema que deban internalizarse con su funcionamiento conocer los datos esenciales que refieren al mismo, a modo de introducción para su participación en el proyecto.

Por último, este documento es de utilidad para otros agentes asociados al desarrollo del proyecto, ya que permite que el software sea testeado para corroborar que sus funcionalidades concuerdan con lo aquí planteado, y que responsables de desarrollo puedan estimar tiempos y costos del mismo gracias a la descripción de los componentes a construir.

\section{Convenciones de notación}
%FIXME: papelon
En este documento se utilizan las siguientes abreviaciones:
\begin{itemize}
\item \textbf{CU} es la abreviatura de Caso de Uso
\item \textbf{FSM} es la abreviatura de \textit{Finite State Machine} (máquina de estado finito)
\item \textbf{DA} es la abreviatura de Diagrama de Actividad
\end{itemize}
%\textcolor{Blue}{Describir aquí cualquier convención de notación que se utilice en el presente documento, de manera de facilitar la lectura y comprensión del mismo por parte de los destinatarios. Notar que esta sección no se refiere a la sintaxis de las técnicas a utilizar, sino de definir las condiciones, siglas, simbología o abreviaturas utilizadas específicamente por los autores en el documento. 
%Por ej.}

%\textcolor{ForestGreen}{ 	CdC: En el presente documento figurarán con la presente notación los comentarios especiales a la cátedra respecto del presente informe.}

\section{Destinatarios del documento}
El presente documento está dirigido en primer lugar al dueño y los empleados de la pizzería, con el objetivo de que lo revean y examinen la dinámica de uso del sistema para validar que las funcionalidades propuestas son correctas. A su vez, estas personas son idóneas para sugerir mejoras o modificaciones a la operatoria propuesta, ya que son las que en el futuro deberán interactuar fluidamente con el software.

En segunda instancia, también son destinatarios del documento aquellas personas que supervisarán el desarrollo del software por parte del cliente que lo encargó, en particular el área de Calidad de Software designado por éste, que utilizará este documento como referencia de comportamiento del software a los efectos de realizar pruebas de funcionamiento y desempeño.

% Empleados de la pizzería (que lo van a usar)
% Dueño de la pizzería (que se va a beneficiar de un mejor conocimiento del negocio)
% QA ("clientes" simulados por el área de calidad de software, deben conocer el funcionamiento teórico del sistema)
% Algo mas?

\section{Descripción del problema}

El problema a abordar es la introducción de mejoras en la administración de una pizzería. En particular, se deberán resolver algunos problemas que con el mecanismo actual de organización son recurrentes y representan una dificultad importante en el día a día del negocio. Por otro lado, el sistema deberá mejorar todo el proceso de gestión y manejo de pedidos, con el objeto de acrecentar su rendimiento mediante el mejor uso de los recursos tanto físicos como humanos. Finalmente, el sistema debe tener en cuenta el proyecto de expansión de la pizzería mediante la generación de nuevas formas de pedido y cobro, así como la incorporación de un servicio de \textit{delivery}. Es de crucial importancia que el sistema utilice su capacidad de registro para realizar estadísticas que permitan conocer el rendimiento y las limitaciones en la producción de la pizzería.

Contamos entonces cuatro objetivos principales:
\begin{itemize}
\item Resolver los problemas de operación actuales (evitar que se pierdan pedidos, evitar tomar pedidos que no pueden ser satisfechos)
\item Mejorar la administración de la pizzería (gestión del stock, planeamiento eficaz del uso de hornos y cocina, informatización de las comunicaciones entre los participantes del proceso)
\item Ampliar las formas de pedido y pago, permitiendo ingresar pedidos por teléfono, Web o SMS
\item Realizar análisis estadísticos en base a la información registrada
\end{itemize}

%\textcolor{Blue}{Breve descripción del problema al que se refiere el proyecto.}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% crecimiento de la pizzeria
% automatizar pizzeria
% control de pedidos
% incorporar nuevas formas de venta
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Atacar problemas funcionales: pedidos no satisfacibles, pedidos que se pierden o se procesan en desorden
% Brindar mejoras al negocio:
%  - Mejor aprovechamiento de recursos (tanto de mano de obra como de hornos y de stock)
%  - Mejor conocimiento de la dinámica del negocio mediante indicadores estadísticos
%  - Ampliación de formas de pedido
% Estas mejoras deberían permitir "agrandar" el negocio atendiendo a más clientes y con mayor calidad.

\section{Documentos relacionados}
El principal documento a tener en cuenta es \textit{Enunciado TP V1}, donde se detallan los requerimientos e intenciones de los clientes a los efectos del sistema. Como no se hicieron reuniones formales para discutir la funcionalidad del sistema, no se dispone de minutas de reuniones ni ninguna otra fuente primaria de información. La gran mayoría de las cuestiones que conciernen a la funcionalidad del sistema fueron explicadas en clase o discutidas por correo electrónico con los docentes de la materia.


%\textcolor{Blue}{Se deberían enumerar aquí los diferentes documentos relacionados con el presente y que pueden ser de interés para el lector de este informe.}
%
%\textcolor{ForestGreen}{CdC: No se espera aquí que detallen bibliografía sino documentación de interés directo con el proyecto. Por ej., aquí podrían estar mencionadas las minutas de reuniones de relevamiento.}

\section{Organización del informe}
El presente documento se organiza de la siguiente manera:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Introducción}: se presentan  los objetivos del documento, así como una breve descripción del problema a resolver y del alcance de este documento.
\item \textbf{Descripción General}: se presenta una descripción general de la solución, su alcance y perspectiva, al tiempo que se presentan las características de los usuarios, limitaciones, supuestos y dependencias que pudieran afectar al software a desarrollar.
\item \textbf{Consideraciones globales de la solución}: se describe la solución desde un punto de vista global. En este apartado se encuentran los requerimientos del sistema, los principales casos de uso, conceptos y contexto de funcionamiento del software.
\item \textbf{Aspectos particulares de la solución}: se analizan los distintos aspectos de la solución desde una óptica mas especifica a cada componente de la solución. En este inciso se detallan cuestiones tales como el el ingreso de pedidos, el ciclo de vida de un pedido y la administración de los hornos, entre otros.
\item \textbf{Apéndice I - Extensiones}: se detallan posibles extensiones y mejoras al software descripto previamente, que si bien están por fuera de la solución propuesta podrían ser de interés para futuras revisiones del producto.
\item \textbf{Apéndice II - Glosario}: se describe la terminología utilizada en todo el documento para referirse a agentes, componentes y otros términos relevantes que aparecen en este documento.
\end{enumerate}

%\textcolor{Blue}{Breve descripción del documento, aclaraciones sobre cómo se debe leer, etc, etc.}
