\chapter{Introducción}
\section{Objetivo del documento}
\textcolor{Blue}{Aquí se espera una breve introducción con respecto a este informe.}

\section{Convenciones de notación}

\textcolor{Blue}{Describir aquí cualquier convención de notación que se utilice en el presente documento, de manera de facilitar la lectura y comprensión del mismo por parte de los destinatarios. Notar que esta sección no se refiere a la sintaxis de las técnicas a utilizar, sino de definir las condiciones, siglas, simbología o abreviaturas utilizadas específicamente por los autores en el documento. 
Por ej.}

\textcolor{ForestGreen}{ 	CdC: En el presente documento figurarán con la presente notación los comentarios especiales a la cátedra respecto del presente informe.}

\section{Destinatarios del documento}
\textcolor{Blue}{Aquí se espera una enumeración de los stakeholders del software.}

\textcolor{ForestGreen}{ CdC: Considerar que los clientes pueden contar con un área de Calidad de Software, que también podría  recibir el presente documento. Cualquier comentario específico para lectura de los docentes deberá presentarse en el informe como dirigido a esta área.}

\section{Descripción del problema }
\textcolor{Blue}{Breve descripción del problema al que se refiere el proyecto.}

\section{Documentos relacionados}

\textcolor{Blue}{Se deberían enumerar aquí los diferentes documentos relacionados con el presente y que pueden ser de interés para el lector de este informe.}

\textcolor{ForestGreen}{CdC: No se espera aquí que detallen bibliografía sino documentación de interés directo con el proyecto. Por ej., aquí podrían estar mencionadas las minutas de reuniones de relevamiento.}

\section{Organización del informe}
\textcolor{Blue}{Breve descripción del documento, aclaraciones sobre cómo se debe leer, etc, etc.}
