\chapter{Introducción}

\section{Consideraciones sobre el informe}

El siguiente informe encompasa el diseño que desarrollamos para la implementación del
software de pizzería que fuera especificado en el Trabajo Práctico 1. Nuestros objetivos
a la hora de diseñar se enfocaron esencialmente en la flexibilidad y mantenibilidad del
software, con el objeto de que introducir cambios y correcciones en el software en
el futuro sea tan sencillo como sea posible.

En esta primera sección se describe brevemente el siguiente informe, así como
su organización y contenidos y los objetivos que se plantea. En particular, este
documento está dirigido a los desarrolladores que deberán implementar el sistema.
Si bien no es de carácter definitivo, el espíritu del documento intenta no ser
ambiguo y tener en cuenta tantas decisiones de diseño significativas como sea
posible.

Al realizar el diseño fue necesario en algunos casos introducir modificaciones o mejoras
a lo anteriormente especificado. Dichos cambios se evaluaron y fueron juzgados necesarios
por las ventajas que representan en varios planos, pero particularmente en la extensibilidad
y flexibilidad del sistema para tolerar cambios futuros en su modo de operación. La segunda
sección del informe describe los cambios realizados así como la justificación de los mismos
y el impacto que tienen en el diseño.

En tercer lugar se presenta la descripción del diseño propiamente dicha. Como se adoptó
un acercamiento por componentes, se describe inicialmente esta división en componentes,
sus ventajas y limitaciones así como la razón de utilizar esta modalidad. Enseguida se
presenta el diseño de cada componente, así como las relaciones que existen entre los
objetos de los mismos. Por último, se utiliza la herramienta de diagramas de secuencia
para modelar las comunicaciones entre los objetos (dentro de un mismo componente, o
entre varios de ellos). En los casos en que fue considerado necesario, se adjunta además
el pseudocódigo de algunos algoritmos de interés.

\section{Convenciones de notación}

A lo largo de este documento se utilizan las siguientes convenciones:
\begin{itemize}
\item \textbf{DIP}: \textit{Dependency Inversion Principle}
\item \textbf{OCP}: \textit{Open/Closed Principle}
\item \textbf{SRP}: \textit{Single Responsibility Principle}
\item \textbf{LSP}: \textit{Liskov Substitution Principle}
\item \textbf{ISP}: \textit{Interface Segregation Principle}
\end{itemize}

En los diagramas de secuencia muchas veces la sintaxis no se ajusta exactamente a la descripta
en clase (por ejemplo, en el caso de las variables locales a un \textit{loop}). Esto se debe en parte
a limitaciones de la herramienta utilizada para realizar los diagramas, y en parte a que la sintaxis
propuesta no es UML y por lo tanto no está soportada.
