\section{Gestión de stock y productos}

Este componente se encarga de la gestión de los modelos correspondientes a
productos, tipos de procuto, insumos y las operaciones de alta y baja de los
mismos, así como de las actualizaciones de sus valores.

Mediante la funcionalidad de ABM provista como se describe en \ref{metodosEstaticos}
es posible realizar los cambios necesarios al stock, tales como modificaciones de
precios o el ingreso de nuevos productos.

El Controlador de Stock es una entidad abstracta que se encarga de las modificaciones
de los valores de stock frente al ingreso o cancelación de pedidos. Esta abstracción
se introduce para respetar DIP, y puesto que podría ser interesante brindar funcionalidad
más sofisticada en esta entidad. Por ejemplo, un controlador de stock más inteligente podría
realizar un seguimiento individual de todas las transacciones de stock llevadas a cabo
que permitiría \textit{trackear} cada insumo.

El Controlador de Stock es responsable de emitir el evento de notificación de stock
crítico, al que la GUI se suscribe para poder indicar al usuario que el stock requiere
de su atención.

Las clases principales en lo que a modelos de datos respecta dentro de este componente
son Insumo y Producto. La clase TipoProducto permite reconocer cuando varios productos
tienen el mismo tipo y por tanto pueden tratarse de forma análoga en cuanto a su
preparación y cocción. 

El tipo de producto permite especificar además si el producto es
cocinable o preparable. Si bien en el sistema actual los productos son ya sea preparable
y cocinables o ninguno de los dos, en el futuro la pizzería podría desear, por ejemplo,
comercializar ensaladas que solo requieren de preparación y no de cocción. La existencia
de estos atributos permite flexibilidad adicional para extender la operatoria del
restaurante. Si bien esta elección de atributos puede parecer limitante o arbitraria,
evaluamos que es factible categorizar de esta manera a cualquier tipo de producto
que podría venderse en una pizzería. Por lo tanto, no nos pareció razonable agregar
complejidad al modelo agregando ``propiedades'' genéricas a los tipos de producto
(propiedades de las que \textit{cocinable} y \textit{preparable} serían un caso particular).

% TODO: hablar del repositorStock


\subsection{Modelado de escenarios}
% TODO: traer los diagramas de la parte de ingreso de pedidos

\textcolor{Red}{TODO: explicacion de metodos importantes}
% FIXME: vale la pena? creo que co los DS que estan en la parte de ingreso de pedidos alcanza y sobra
